\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
%\usepackage{geometry}
%\geometry{tmargin=2cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=3cm}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{azul32}{RGB}{83,83,255}
\definecolor{rojo55}{RGB}{255,72,72}
\definecolor{verde74}{RGB}{51,204,51}
\definecolor{naranja12}{RGB}{255,168,82}

\lstset{
	frame=Ltb,
    framerule=0pt,
    aboveskip=0.5cm,
    framextopmargin=3pt,
    framexbottommargin=3pt,
    framexleftmargin=0.4cm,
    framesep=0pt,
    rulesep=.4pt,
    backgroundcolor=\color{gray97},
    rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily\color{naranja12},
    showstringspaces = false,
    basicstyle=\small\ttfamily,
    commentstyle=\color{verde74},
    keywordstyle=[1]\bfseries\color{azul32},
    keywordstyle=[2]\bfseries\color{rojo55},
    emph={BOOLEAN},
    emphstyle=\bfseries\color{rojo55},
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny\color{blue},
    numberfirstline = false,
    breaklines=true,
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
  {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}
 
 
\lstdefinestyle{SQL}
   {language=SQL}
   
   \title{Apéndice B \\
Proyecto DHW KDD \\
Escuela de Ingeniería de Sistemas y Computación \\
Universidad del Valle \\}
\author{\emph{Cristian Leonardo Ríos López\footnote{dragonblanco452@gmail.com}} \\
        \emph{María Andrea Cruz Blandón\footnote{andrea1391@gmail.com}} \\
        \emph{Yerminson Doney Gonzalez Muñoz\footnote{yermigon@gmail.com}} \\ \includegraphics[scale=0.25]{Univalle.png} }
\date{4 de enero de 2012}

\pdfinfo{
  /Title    (Informe de Carda de Datos)
  /Author   (Cristian Loenardo Rios Lopez, Maria Andrea Cruz, Yerminson Doney Gonzalez Muñoz)
  /Creator  ()
  /Producer (Kile)
  /Subject  ()
  /Keywords (kdd, dhw, carga datos, estrella, dimension)
}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Dimensión asignatura.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE asignatura_key_seq;
CREATE SEQUENCE asignatura_key_seq 
   INCREMENT 1 
   MINVALUE 1  
   START 1;

DROP TABLE asignatura;

CREATE TABLE asignatura
(
   asignatura_key INTEGER DEFAULT NEXTVAL('asignatura_key_seq'),
   codigo CHAR(10),
   nombre VARCHAR(110),
   creditos INTEGER,
   nivel VARCHAR(10),
   tipo CHAR(2),
   escuela_key CHAR(3)
   
);
ALTER TABLE asignatura ADD CONSTRAINT asignatura_key PRIMARY KEY (asignatura_key);
ALTER TABLE asignatura ADD CONSTRAINT escuela_asignatura_fk FOREIGN KEY (escuela_key) REFERENCES escuela(escuela_key);
\end{listing}

\section{Dimensión demografia}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE demografia_key_seq;
CREATE SEQUENCE demografia_key_seq
   INCREMENT 1
   MINVALUE 1
   START 1;

DROP TABLE demografia;
CREATE TABLE demografia
(
   demografia_key INTEGER DEFAULT NEXTVAL('demografia_key_seq'),
   tipo_documento_identidad CHAR(2),
   estado_civil VARCHAR(13),
   ciudad_residencia VARCHAR(30),
   barrio VARCHAR(40),
   comuna VARCHAR(2),
   estrato INTEGER,
   numero_hermanos INTEGER
);
ALTER TABLE demografia ADD CONSTRAINT demografia_pk PRIMARY KEY (demografia_key);
\end{listing}

\section{Dimensión equipo.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE equipo_key_seq ;
CREATE SEQUENCE equipo_key_seq 
   INCREMENT 1 
   MINVALUE 1  
   START 1;

DROP TABLE equipo;

CREATE TABLE equipo
(
   equipo_key INTEGER DEFAULT NEXTVAL('equipo_key_seq'),
   mac CHAR(17),
   ip VARCHAR(15),
   espacio CHAR(5),
   edificio CHAR(4),
   marca VARCHAR(10),
   modelo VARCHAR(100),
   inventario VARCHAR(10),
   capacidad_ram VARCHAR(10),
   capacidad_disco VARCHAR(10),
   procesador VARCHAR(50),
   tarjeta_video VARCHAR(50),
   sistema_operativo VARCHAR(20)
);
ALTER TABLE equipo ADD CONSTRAINT equipo_key PRIMARY KEY (equipo_key);
\end{listing}

\section{Dimensión estudiante.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE estudiante_key_seq;
DROP TABLE estudiante;

CREATE SEQUENCE estudiante_key_seq
   INCREMENT 1
   MINVALUE 1
   START 1;

CREATE TABLE estudiante
(
   estudiante_key INTEGER NOT NULL DEFAULT nextval('estudiante_key_seq'),
   codigo CHAR(7),
   nombre VARCHAR(15),
   apellido VARCHAR(15),
   apellido2 VARCHAR(15),
   documento_identidad VARCHAR(10),
   telefono VARCHAR(7),
   direccion_residencia VARCHAR(50),
   genero CHAR(1),
   fecha_nacimiento DATE,
   correo_electronico VARCHAR(50),
   colegio VARCHAR(80),
   anio_graduacion INTEGER,
   validar_grado_flag BOOLEAN DEFAULT FALSE,
   categoria VARCHAR(10) DEFAULT 'Regular',
   icfes_SNP VARCHAR(14),
   icfes_tipo VARCHAR(20),
   icfes_biologia INTEGER,
   icfes_fisica INTEGER,
   icfes_lenguaje INTEGER,
   icfes_matematicas INTEGER,
   icfes_filosofia INTEGER,
   icfes_quimica INTEGER,
   icfes_geografia INTEGER,
   icfes_historia INTEGER,
   icfes_idioma INTEGER,
   icfes_interdisciplinar INTEGER
);
ALTER TABLE estudiante ADD CONSTRAINT estudiante_pk PRIMARY KEY (estudiante_key);
\end{listing}

\section{Dimensión fecha.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE fecha_key_seq;
CREATE SEQUENCE fecha_key_seq
	INCREMENT 1
	MINVALUE 1
	START 1;
DROP TABLE fecha;
CREATE TABLE fecha
(
   fecha_key INTEGER  NOT NULL DEFAULT nextval('fecha_key_seq'), 
   numero_dia   INTEGER, 
   numero_mes   INTEGER , 
   numero_anio   INTEGER ,
   nombre_dia   VARCHAR (10),
   nombre_mes   VARCHAR (10),
   semestre_anio INTEGER,
   periodo_academico VARCHAR (20), 
   numero_semana_semestre INTEGER,
   PRIMARY KEY (fecha_key)
);
\end{listing}

\section{Dimensión franja horaria.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE franja_horaria_key_seq;
CREATE SEQUENCE franja_horaria_key_seq
	INCREMENT 1
	MINVALUE 1
	START 1;
DROP TABLE franja_horaria;
CREATE TABLE franja_horaria
(
   franja_horaria_key INTEGER  NOT NULL DEFAULT nextval('franja_horaria_key_seq'), 
   hora_inicio  TIME, 
   hora_fin    TIME , 
   nombre_franja   varchar(10) ,
   PRIMARY KEY (franja_horaria_key)
);
\end{listing}

\section{Dimensión programa.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP SEQUENCE programa_key_seq;
CREATE SEQUENCE programa_key_seq 
   INCREMENT 1 
   MINVALUE 1  
   START 1;

DROP TABLE programa;
CREATE TABLE programa
(
   programa_key INTEGER DEFAULT NEXTVAL('programa_key_seq'),
   codigo CHAR(4),
   snies INTEGER,
   nombre VARCHAR(110),
   resolucion INTEGER,
   nivel VARCHAR(10),
   creditos INTEGER,
   acreditacion BOOLEAN DEFAULT TRUE,
   anio_ultimo_registro INTEGER,
   anio_inicio_programa INTEGER,
   cantidad_semestres INTEGER,
   jornada CHAR(3),
   escuela_key CHAR(3),
   director VARCHAR(60)
);
ALTER TABLE programa ADD CONSTRAINT programa_key PRIMARY KEY (programa_key);
ALTER TABLE programa ADD CONSTRAINT escuela_programa_fk FOREIGN KEY (escuela_key) REFERENCES escuela(escuela_key);
\end{listing}

\section{Normalizada escuela.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP TABLE escuela;
CREATE TABLE escuela
(
   escuela_key CHAR(3),
   nombre VARCHAR(60),
   facultad VARCHAR(60),
   sede VARCHAR(20),
   nombre_director VARCHAR(60)
);
ALTER TABLE escuela ADD CONSTRAINT escuela_pk PRIMARY KEY (escuela_key);
\end{listing}

\section{Estrella matricula, cancelación y agregado.}
\begin{listing}[style=sql]
DROP TABLE matricula;
CREATE TABLE matricula
(
   fecha_key INTEGER,
   asignatura_key INTEGER,
   programa_key INTEGER,
   equipo_key INTEGER,
   estudiante_key INTEGER,
   demografia_key INTEGER,
   franja_horaria_key INTEGER,
   tabulado_key INTEGER,
   grupo INTEGER
);

DROP TABLE cancelacion;
CREATE TABLE cancelacion
(
   fecha_key INTEGER,
   asignatura_key INTEGER,
   programa_key INTEGER,
   equipo_key INTEGER,
   estudiante_key INTEGER,
   demografia_key INTEGER,
   franja_horaria_key INTEGER,
   tabulado_key INTEGER,
   grupo INTEGER
);

DROP TABLE agregado_matricula_adicion_cancelacion;
CREATE TABLE agregado_matricula_adicion_cancelacion
(
   fecha_key INTEGER,
   asignatura_key INTEGER,
   programa_key INTEGER,
   franja_horaria_key INTEGER,
   total_matriculas INTEGER,
   total_cancelaciones INTEGER,
   total_adiciones INTEGER
);
\end{listing}
\end{document}